---
author: DCtheGeek
ms.service: azure-policy
ms.topic: include
ms.date: 06/11/2021
ms.author: dacoulte
ms.custom: generated
ms.openlocfilehash: 5084df5a53a2c11c837a2ef0188de46a60b03b4a
ms.sourcegitcommit: 942a1c6df387438acbeb6d8ca50a831847ecc6dc
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/11/2021
ms.locfileid: "112017060"
---
|Name<br /><sub>(Azure-Portal)</sub> |BESCHREIBUNG |Auswirkungen |Version<br /><sub>(GitHub)</sub> |
|---|---|---|---|
|[Für den Synapse-Arbeitsbereich muss die Überwachung aktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fe04e5000-cd89-451d-bb21-a14d24ff9c73) |In Ihrem Synapse-Arbeitsbereich muss die Überwachung aktiviert werden, um Datenbankaktivitäten für alle Datenbanken in dedizierten SQL-Pools nachzuverfolgen und in einem Überwachungsprotokoll zu speichern. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceSqlAuditing_Audit.json) |
|[Für Azure Synapse-Arbeitsbereiche darf ausgehender Datenverkehr nur zu genehmigten Zielen zugelassen sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F3484ce98-c0c5-4c83-994b-c5ac24785218) |Erhöhen Sie die Sicherheit Ihres Synapse-Arbeitsbereichs, indem Sie ausgehenden Datenverkehr nur zu genehmigten Zielen zulassen. Dies ist ein Beitrag zum Schutz vor Datenexfiltration, indem das Ziel vor dem Senden von Daten überprüft wird. |Audit, Disabled, Deny |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/Workspace_RestrictOutboundDataTraffic_Audit.json) |
|[Azure Synapse-Arbeitsbereiche sollten den Zugriff über öffentliche Netzwerke deaktivieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F38d8df46-cf4e-4073-8e03-48c24b29de0d) |Die Deaktivierung des Zugriffs über öffentliche Netzwerke erhöht die Sicherheit, da der Synapse-Arbeitsbereich nicht über das öffentliche Internet zugänglich ist. Durch das Erstellen privater Endpunkte können Sie die Offenlegung Ihrer Synapse-Arbeitsbereiche einschränken. Weitere Informationen finden Sie unter [https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/connectivity-settings](https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/connectivity-settings). |Audit, Deny, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspacePublicNetworkAccess_Deny.json) |
|[Azure Synapse-Arbeitsbereiche müssen kundenseitig verwaltete Schlüssel zur Verschlüsselung ruhender Daten verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ff7d52b2d-e161-4dfa-a82b-55e564167385) |Verwenden Sie kundenseitig verwaltete Schlüssel, um die Verschlüsselung ruhender Daten zu steuern, die in Azure Synapse-Arbeitsbereichen gespeichert sind. Kundenseitig verwaltete Schlüssel bieten eine Mehrfachverschlüsselung, indem zusätzlich zur Standardverschlüsselung mit dienstseitig verwalteten Schlüsseln eine zweite Verschlüsselungsebene hinzugefügt wird. |Audit, Deny, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceCMK_Audit.json) |
|[Azure Synapse-Arbeitsbereiche müssen Private Link verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F72d11df1-dd8a-41f7-8925-b05b960ebafc) |Mit Azure Private Link können Sie Ihr virtuelles Netzwerk mit Azure-Diensten verbinden, ohne auf der Quelle oder auf dem Ziel eine öffentliche IP-Adresse zu verwenden. Die Private Link-Plattform stellt über das Azure-Backbonenetzwerk Konnektivität zwischen dem Consumer und den Diensten her. Durch das Zuordnen privater Endpunkte zum Azure Synapse-Arbeitsbereich wird das Risiko von Datenlecks verringert. Weitere Informationen zu privaten Verbindungen finden Sie unter [https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/how-to-connect-to-workspace-with-private-links](https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/how-to-connect-to-workspace-with-private-links). |Audit, Disabled |[1.0.1](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceUsePrivateLinks_Audit.json) |
|[Konfigurieren von Azure Synapse-Arbeitsbereichen, um den Zugriff über öffentliche Netzwerke zu deaktivieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F5c8cad01-ef30-4891-b230-652dadb4876a) |Deaktivieren Sie für Ihren Synapse-Arbeitsbereich den Zugriff über öffentliche Netzwerke, sodass er nicht über das öffentliche Internet zugänglich ist. Dies kann das Risiko von Datenlecks verringern. Weitere Informationen finden Sie unter [https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/connectivity-settings](https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/connectivity-settings). |Modify, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspacePublicNetworkAccess_Modify.json) |
|[Azure Synapse-Arbeitsbereiche mit privaten Endpunkten konfigurieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F3b3b0c27-08d2-4b32-879d-19930bee3266) |Private Endpunkte verbinden Ihr virtuelles Netzwerk ohne eine öffentliche IP-Adresse an Quelle oder Ziel mit Azure-Diensten. Durch das Zuordnen privater Endpunkte zu Azure Synapse-Arbeitsbereichen können Sie das Risiko von Datenlecks verringern. Weitere Informationen zu privaten Verbindungen finden Sie unter [https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/how-to-connect-to-workspace-with-private-links](https://docs.microsoft.com/azure/synapse-analytics/security/how-to-connect-to-workspace-with-private-links). |DeployIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceUsePrivateLinks_DeployIfNotExists.json) |
|[Für Synapse-Arbeitsbereiche muss die Überwachung aktiviert werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fac7891a4-ac7a-4ba0-9ae9-c923e5a225ee) |Um sicherzustellen, dass die für Ihre SQL-Ressourcen ausgeführten Vorgänge erfasst werden, muss für Synapse-Arbeitsbereiche die Überwachung aktiviert sein. Dies ist gelegentlich zur Einhaltung gesetzlicher Standards erforderlich. |DeployIfNotExists, Disabled |[1.1.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceSqlAuditing_Deploy.json) |
|[IP-Firewallregeln für Azure Synapse-Arbeitsbereiche müssen entfernt werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F56fd377d-098c-4f02-8406-81eb055902b8) |Das Entfernen aller IP-Firewallregeln erhöht die Sicherheit, indem sichergestellt wird, dass nur über einen privaten Endpunkt auf Ihren Azure Synapse-Arbeitsbereich zugegriffen werden kann. Diese Konfiguration überwacht die Erstellung von Firewallregeln, die Zugriff auf den Arbeitsbereich aus öffentlichen Netzwerken zulassen. |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceFirewallRules_Audit.json) |
|[Virtuelles Netzwerk mit verwaltetem Arbeitsbereich in Azure Synapse-Arbeitsbereichen muss aktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F2d9dbfa3-927b-4cf0-9d0f-08747f971650) |Durch Aktivieren eines virtuellen Netzwerks mit verwaltetem Arbeitsbereich wird sichergestellt, dass Ihr Arbeitsbereich im Netzwerk von anderen Arbeitsbereichen isoliert ist. Datenintegration und in diesem Netzwerk bereitgestellte Spark-Ressourcen bieten zudem Isolierung auf Benutzerebene für Spark-Aktivitäten. |Audit, Deny, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceManagedVnet_Audit.json) |
|[Von Synapse verwaltete private Endpunkte dürfen nur eine Verbindung mit Ressourcen in genehmigten Azure Active Directory-Mandanten herstellen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F3a003702-13d2-4679-941b-937e58c443f0) |Schützen Sie Ihren Synapse-Arbeitsbereich, indem Sie nur Verbindungen mit Ressourcen in genehmigten Azure AD-Mandanten zulassen. Die genehmigten Azure AD-Mandanten können während der Richtlinienzuweisung definiert werden. |Audit, Disabled, Deny |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/Workspace_DataExfiltrationPrevention_Deny.json) |
|[In den Überwachungseinstellungen von Synapse-Arbeitsbereichen sollten Aktionsgruppen zum Erfassen kritischer Aktivitäten konfiguriert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F2b18f286-371e-4b80-9887-04759970c0d3) |Um sicherzustellen, dass Ihre Überwachungsprotokolle so umfassend wie möglich sind, sollte die Eigenschaft „AuditActionsAndGroups“ alle relevanten Gruppen enthalten. Wir empfehlen, mindestens die folgenden Gruppen hinzuzufügen: SUCCESSFUL_DATABASE_AUTHENTICATION_GROUP, FAILED_DATABASE_AUTHENTICATION_GROUP, BATCH_COMPLETED_GROUP. Dies ist gelegentlich zur Einhaltung gesetzlicher Standards erforderlich. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceSqlAuditing_ActionsAndGroups_Audit.json) |
|[Für Synapse-Arbeitsbereiche mit SQL-Überwachung im Speicherkontoziel muss die Datenaufbewahrung auf mindestens 90 Tage festgelegt werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F529ea018-6afc-4ed4-95bd-7c9ee47b00bc) |Zum Zweck der Untersuchung von Incidents wird empfohlen, die im Rahmen der SQL-Überwachung Ihres Synapse-Arbeitsbereichs im Speicherkontoziel erfassten Daten für mindestens 90 Tage aufzubewahren. Stellen Sie sicher, dass Sie die erforderlichen Aufbewahrungsregeln für die Regionen einhalten, in denen Sie tätig sind. Dies ist gelegentlich zur Einhaltung gesetzlicher Standards erforderlich. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/SynapseWorkspaceSqlAuditingRetentionDays_Audit.json) |
|[Für Ihre Synapse-Arbeitsbereiche muss eine Sicherheitsrisikobewertung aktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F0049a6b3-a662-4f3e-8635-39cf44ace45a) |Ermitteln, verfolgen und beheben Sie potenzielle Sicherheitsrisiken, indem Sie regelmäßige Überprüfungen zur SQL-Sicherheitsrisikobewertung für Ihre Synapse-Arbeitsbereiche konfigurieren. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Synapse/ASC_SQLVulnerabilityAssessmentOnSynapse_Audit.json) |
